% @see : https://coopmaths.fr/alea/?uuid=f789c&id=5G21-1&n=2&d=10&s=1&cd=1&cols=2&alea=EPYn&uuid=73630&id=6G23-3&n=2&d=10&s=false&s2=false&s3=3&cd=1&cols=2&alea=4N48&uuid=df825&id=6G11-1&n=2&d=10&s=1&s2=1-3&cd=1&alea=cmIq&uuid=796f3&id=5G22&n=4&d=10&s=3&cd=1&cols=2&alea=y1j8&uuid=dc8c9&id=5G31&n=2&d=10&s=1-2-4-5&s2=false&s3=true&cd=1&alea=wU9h&uuid=3acc1&id=5G22-1&n=1&d=10&s=1&s2=false&cd=1&alea=xcEx&v=latex
\documentclass[a4paper,11pt,fleqn]{article}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{ProfMaquette}
\setKVdefault[Boulot]{CorrigeFin=true}
\setKVdefault[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}
\usepackage{etoolbox}
\newbool{dys}
\setbool{dys}{false}          
\ifbool{dys}{
% POLICE DYS
\newcommand{\choiceFontsDys}[1]{
\ifstrequal{#1}{Fira}{%
  % Fira Sans + Fira Math
  % Description : Fira Sans est une police moderne, et Fira Math est une version mathématique compatible qui maintient le style sans-serif.
  % Utilisation : Fonctionne bien avec XeLaTeX et LuaLaTeX.
  \usepackage{fontspec}
  \setmainfont{Fira Sans}
  \setsansfont{Fira Sans}
  \usepackage{unicode-math}
  \setmathfont{Fira Math}
}{}
\ifstrequal{#1}{lmodern}{%
  % Latin Modern Sans
  % Description : Une version sans-serif de la célèbre police Latin Modern, qui est compatible avec mathastext.
  % Utilisation : Fonctionne avec pdfLaTeX, XeLaTeX et LuaLaTeX.
  \usepackage{lmodern}
  \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
  \usepackage{mathastext}
}{}
\ifstrequal{#1}{tgheros}{%
  % TeX Gyre Heros + mathastext
  % Description : TeX Gyre Heros est une alternative à Helvetica, et le package mathastext permet d'utiliser la même police pour les mathématiques.
  % Utilisation : Fonctionne avec pdfLaTeX, XeLaTeX, ou LuaLaTeX.
  \usepackage{tgheros}
  \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
  \usepackage{mathastext}
}{}
}
% Fira ou lmodern ou tgheros
\choiceFontsDys{Fira}

%\usepackage{unicode-math}
%\usepackage{fontspec}
%\setmainfont{TeX Gyre Schola}
%\setsansfont{TeX Gyre Schola}
%\setmathfont{TeX Gyre Schola Math}
%\setmainfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
%\setsansfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
%\setmathfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0,range=up/{Latin,latin,num}]
\usepackage[fontsize=14]{scrextend}
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.7}
% Une valeur d'environ 1.2 à 1.7 est souvent recommandée. Cela permet d'augmenter l'espace entre les lignes tout en offrant un léger espacement entre les mots.
\setlength{\spaceskip}{1.2em}  
% Une valeur d'environ 1.2em à 1.5em est couramment conseillée. Cela crée un espace plus ample entre les mots, ce qui peut aider à réduire la fatigue visuelle et à améliorer la fluidité de la lecture.
}{
% POLICE STANDARD
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[scaled=1]{helvet}
\usepackage[fontsize=12]{scrextend}
}
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\usepackage{fvextra} %EE: Pour la gestion de verb (police Python)
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\setlength{\headheight}{18pt}
\fancyhead[R]{\href{https://coopmaths.fr/alea}{Mathaléa}}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\fancyfoot[R]{%
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
  \node[anchor=south east] at ($(current page.south east)+(-2,0.25cm)$) {\scriptsize {\bfseries \href{https://coopmaths.fr/}{Coopmaths.fr} -- \href{http://creativecommons.fr/licences/}{CC-BY-SA}}};
\end{tikzpicture}
}
\fancyhead[L]{
\begin{tikzpicture}[y=0.8, x=0.8, yscale=-0.04, xscale=0.04,remember picture, overlay,fill=orange!50,transform canvas={xshift=-1cm,yshift=1cm}]
%%%% Arc supérieur gauche%%%%
\path[fill](523,1424)..controls(474,1413)and(404,1372)..(362,1333)..controls(322,1295)and(313,1272)..(331,1254)..controls(348,1236)and(369,1245)..(410,1283)..controls(458,1328)and(517,1356)..(575,1362)..controls(635,1368)and(646,1375)..(643,1404)..controls(641,1428)and(641,1428)..(596,1430)..controls(571,1431)and(538,1428)..(523,1424)--cycle;
%%%% Dé face supérieur%%%%
\path[fill](512,1272)..controls(490,1260)and(195,878)..(195,861)..controls(195,854)and(198,846)..(202,843)..controls(210,838)and(677,772)..(707,772)..controls(720,772)and(737,781)..(753,796)..controls(792,833)and(1057,1179)..(1057,1193)..controls(1057,1200)and(1053,1209)..(1048,1212)..controls(1038,1220)and(590,1283)..(551,1282)..controls(539,1282)and(521,1278)..(512,1272)--cycle;
%%%% Dé faces gauche et droite%%%%
\path[fill](1061,1167)..controls(1050,1158)and(978,1068)..(900,967)..controls(792,829)and(756,777)..(753,756)--(748,729)--(724,745)..controls(704,759)and(660,767)..(456,794)..controls(322,813)and(207,825)..(200,822)..controls(193,820)and(187,812)..(187,804)..controls(188,797)and(229,688)..(279,563)..controls(349,390)and(376,331)..(391,320)..controls(406,309)and(462,299)..(649,273)..controls(780,254)and(897,240)..(907,241)..controls(918,243)and(927,249)..(928,256)..controls(930,264)and(912,315)..(889,372)..controls(866,429)and(848,476)..(849,477)..controls(851,479)and(872,432)..(897,373)..controls(936,276)and(942,266)..(960,266)..controls(975,266)and(999,292)..(1089,408)..controls(1281,654)and(1290,666)..(1290,691)..controls(1290,720)and(1104,1175)..(1090,1180)..controls(1085,1182)and (1071,1176)..(1061,1167)--cycle;
%%%% Arc inférieur bas%%%%
\path[fill](1329,861)..controls(1316,848)and(1317,844)..(1339,788)..controls(1364,726)and(1367,654)..(1347,591)..controls(1330,539)and(1338,522)..(1375,526)..controls(1395,528)and(1400,533)..(1412,566)..controls(1432,624)and(1426,760)..(1401,821)..controls(1386,861)and(1380,866)..(1361,868)..controls(1348,870)and(1334,866)..(1329,861)--cycle;
%%%% Arc inférieur gauche%%%%
\path[fill](196,373)..controls(181,358)and(186,335)..(213,294)..controls(252,237)and(304,190)..(363,161)..controls(435,124)and(472,127)..(472,170)..controls(472,183)and(462,192)..(414,213)..controls(350,243)and(303,283)..(264,343)..controls(239,383)and(216,393)..(196,373)--cycle;
\end{tikzpicture}
}
%%%%%% Style Fiche
\tcbset{%
  userfiche/.style={%
    %move upwards=-1cm,colback=red!75%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%
\tcbset{%
  userfichecor/.style={%
    %spread upwards=-1cm,colback=gray!5%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%

% Parametrages
\hypersetup{
    colorlinks=true,% On active la couleur pour les liens. Couleur par défaut rouge
    linkcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens internes
    % filecolor=magenta,% On définit la couleur pour les liens vers les fichiers locaux      
    urlcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens vers des sites web
    % pdftitle={Puissance Quatre},% On définit un titre pour le document pdf
    % pdfpagemode=FullScreen,% On fixe l'affichage par défaut à plein écran
}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[french]{babel}
\setlength{\parindent}{0cm}
% loadPackagesFromContent
\usepackage{siunitx}
\usepackage{multicol}
\usepackage[table,svgnames]{xcolor}
\usepackage{needspace}
\newcommand{\e}{\text{e}}
\begin{document}
\begin{Maquette}[IE]{Niveau= , Numero= , Classe= ,Calculatrice=true,Code=1,Theme=Contrôle sur les triangles et les angles, Date= }

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=f789c&id=5G21-1&n=2&d=10&s=1&alea=EPYn&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}[Lignes=8]

Justifier si les longueurs données permettent de construire le triangle.
\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $RAI$ tel que $RA$ $= 7$ cm ; $AI$ $= 2$ cm et $IR$ $= 4$ cm. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $BLE$ tel que $BL$ $= 20$ cm ; $LE$ $= 22$ cm et $EB$ $= 14$ cm. \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $[RA]$, qui mesure $7$ cm, est le plus grand côté.\\ De plus $AI$ + $IR$ = $2$ cm + $4$ cm = $6$ cm.\\ On constate que $AI$ + $IR$ < $RA$.\\ L'inégalité triangulaire n'est pas vérifiée donc {\bfseries \color[HTML]{f15929}le triangle $$RAI$$ n'est pas constructible}. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $[LE]$, qui mesure $20$ cm, est le plus grand côté.\\ De plus $EB$ + $BL$ = $14$ cm + $20$ cm = $34$ cm.\\ On constate que $EB$ + $BL$ > $LE$.\\ L'inégalité triangulaire est vérifiée donc {\bfseries \color[HTML]{f15929}le triangle $$BLE$$ est constructible}. \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=73630&id=6G23-3&n=2&d=10&s=false&s2=false&s3=3&alea=4N48&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}[Encart=15em]


\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Tracer un triangle $HIJ$ tel que $HI=4{,}8$ cm, $\widehat{IHJ}=87^\circ$ et $\widehat{HIJ}=63^\circ$.\\ Mesurer $HJ$,  $IJ$ et $\widehat{HJI}$. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Tracer un triangle $RST$ tel que $RS=5$ cm, $\widehat{SRT}=116^\circ$ et $\widehat{RST}=36^\circ$.\\ Mesurer $RT$,  $ST$ et $\widehat{RTS}$. \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $HJ\approx8{,}56$ cm, $IJ\approx9{,}59$ cm et $\widehat{IJH}=30^\circ$. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $RT\approx6{,}16$ cm, $ST\approx9{,}41$ cm et $\widehat{STR}=28^\circ$. \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=df825&id=6G11-1&n=2&d=10&s=1&s2=1-3&alea=cmIq&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}


\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \textbf {a.} Tracer $(OP)$, $(OQ)$ et $(PQ)$.\\\textbf {b.} Tracer les hauteurs.

\medskip
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-4) rectangle (21,13);
    	\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.19,0.19)--(0.19,-0.19);\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.19,-0.19)--(0.19,0.19);\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (19.81,-2.81)--(20.19,-3.19);\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (19.81,-3.19)--(20.19,-2.81);\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.81,12.19)--(4.19,11.81);\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.81,11.81)--(4.19,12.19);
	\draw [color={black}] (-0.5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};
	\draw [color={black}] (20.5,-2.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {P};
	\draw [color={black}] (3.5,12.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {Q};
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-4)--(-1,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,-4)--(0,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-4)--(1,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,-4)--(2,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,-4)--(3,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,-4)--(4,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,-4)--(5,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (6,-4)--(6,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (7,-4)--(7,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (8,-4)--(8,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (9,-4)--(9,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (10,-4)--(10,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (11,-4)--(11,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (12,-4)--(12,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (13,-4)--(13,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (14,-4)--(14,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (15,-4)--(15,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (16,-4)--(16,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (17,-4)--(17,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (18,-4)--(18,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (19,-4)--(19,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (20,-4)--(20,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (21,-4)--(21,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-4)--(21,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-3)--(21,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-2)--(21,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-1)--(21,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,0)--(21,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,1)--(21,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,2)--(21,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,3)--(21,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,4)--(21,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,5)--(21,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,6)--(21,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,7)--(21,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,8)--(21,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,9)--(21,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,10)--(21,10);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,11)--(21,11);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,12)--(21,12);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,13)--(21,13);
	

\end{tikzpicture}\\\\
	\item \textbf {a.} Tracer $(EF)$, $(EG)$ et $(FG)$.\\\textbf {b.} Tracer les médiatrices.

\medskip
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-5) rectangle (21,19);
    	\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.19,0.19)--(0.19,-0.19);\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.19,-0.19)--(0.19,0.19);\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (19.81,-3.81)--(20.19,-4.19);\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (19.81,-4.19)--(20.19,-3.81);\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (16.81,18.19)--(17.19,17.81);\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (16.81,17.81)--(17.19,18.19);
	\draw [color={black}] (-0.5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {E};
	\draw [color={black}] (20.5,-3.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};
	\draw [color={black}] (16.5,18.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-5)--(-1,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,-5)--(0,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-5)--(1,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,-5)--(2,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,-5)--(3,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,-5)--(4,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,-5)--(5,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (6,-5)--(6,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (7,-5)--(7,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (8,-5)--(8,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (9,-5)--(9,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (10,-5)--(10,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (11,-5)--(11,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (12,-5)--(12,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (13,-5)--(13,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (14,-5)--(14,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (15,-5)--(15,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (16,-5)--(16,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (17,-5)--(17,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (18,-5)--(18,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (19,-5)--(19,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (20,-5)--(20,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (21,-5)--(21,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-5)--(21,-5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-4)--(21,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-3)--(21,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-2)--(21,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-1)--(21,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,0)--(21,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,1)--(21,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,2)--(21,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,3)--(21,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,4)--(21,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,5)--(21,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,6)--(21,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,7)--(21,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,8)--(21,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,9)--(21,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,10)--(21,10);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,11)--(21,11);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,12)--(21,12);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,13)--(21,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,14)--(21,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,15)--(21,15);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,16)--(21,16);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,17)--(21,17);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,18)--(21,18);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,19)--(21,19);
	

\end{tikzpicture}\\\\
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-4) rectangle (21,13);
    	\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.19,0.19)--(0.19,-0.19);\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.19,-0.19)--(0.19,0.19);\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (19.81,-2.81)--(20.19,-3.19);\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (19.81,-3.19)--(20.19,-2.81);\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.81,12.19)--(4.19,11.81);\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (3.81,11.81)--(4.19,12.19);
	\draw [color={black}] (-0.5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};
	\draw [color={black}] (20.5,-2.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {P};
	\draw [color={black}] (3.5,12.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {Q};
	\draw[color={black}] (-49.46,7.42)--(69.46,-10.42);
	\draw[color={black}] (-15.81,-47.43)--(19.81,59.43);
	\draw[color={black}] (-32.48,46.2)--(56.48,-37.2);
	\draw[color={red}] (-49.2,-52.48)--(34.2,36.48);
	\draw[color={green}] (-39.43,16.81)--(67.43,-18.81);
	\draw[color={blue}] (-3.42,-37.46)--(14.42,81.46);
	\draw (1.1484550065040282,-3.048455006504028) node[anchor = center] {\footnotesize \color{blue}{$(d_1)$}};
	\draw (-0.04845500650402823,3.548455006504028) node[anchor = center] {\footnotesize \color{green}{$(d_2)$}};
	\draw (12.641544993495971,12.048455006504028) node[anchor = center] {\footnotesize \color{red}{$(d_3)$}};
	\draw[color={black},line width = 0.5] (2.15,-0.32)--(2.55,-0.38)--(2.61,0.02)--(2.21,0.08)--cycle;
	\draw[color={black},line width = 0.5] (7.86,8.38)--(7.57,8.65)--(7.3,8.36)--(7.59,8.09)--cycle;
	\draw[color={black},line width = 0.5] (1.1,3.3)--(1.48,3.17)--(1.61,3.55)--(1.23,3.68)--cycle;
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-4)--(-1,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,-4)--(0,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-4)--(1,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,-4)--(2,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,-4)--(3,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,-4)--(4,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,-4)--(5,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (6,-4)--(6,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (7,-4)--(7,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (8,-4)--(8,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (9,-4)--(9,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (10,-4)--(10,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (11,-4)--(11,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (12,-4)--(12,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (13,-4)--(13,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (14,-4)--(14,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (15,-4)--(15,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (16,-4)--(16,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (17,-4)--(17,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (18,-4)--(18,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (19,-4)--(19,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (20,-4)--(20,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (21,-4)--(21,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-4)--(21,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-3)--(21,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-2)--(21,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-1)--(21,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,0)--(21,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,1)--(21,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,2)--(21,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,3)--(21,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,4)--(21,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,5)--(21,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,6)--(21,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,7)--(21,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,8)--(21,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,9)--(21,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,10)--(21,10);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,11)--(21,11);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,12)--(21,12);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,13)--(21,13);
	

\end{tikzpicture}\\\\
	\item \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-5) rectangle (21,19);
    	\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.19,0.19)--(0.19,-0.19);\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.19,-0.19)--(0.19,0.19);\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (19.81,-3.81)--(20.19,-4.19);\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (19.81,-4.19)--(20.19,-3.81);\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (16.81,18.19)--(17.19,17.81);\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (16.81,17.81)--(17.19,18.19);
	\draw [color={black}] (-0.5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {E};
	\draw [color={black}] (20.5,-3.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};
	\draw [color={black}] (16.5,18.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {G};
	\draw[color={black}] (-49.02,9.8)--(69.02,-13.8);
	\draw[color={black}] (-34.33,-36.35)--(51.33,54.35);
	\draw[color={black}] (10.24,67.55)--(26.76,-53.55);
	\draw[color={red}] (-53.05,-2.76)--(68.05,13.76);
	\draw[color={green}] (-45.85,60.33)--(44.85,-25.33);
	\draw[color={blue}] (0.2,-51.02)--(23.8,67.02);
	\draw (8.948455006504028,-4.048455006504028) node[anchor = center] {\footnotesize \color{blue}{$(d_1)$}};
	\draw (-0.04845500650402823,17.518455006504027) node[anchor = center] {\footnotesize \color{green}{$(d_2)$}};
	\draw (20.048455006504028,7.791544993495972) node[anchor = center] {\footnotesize \color{red}{$(d_3)$}};
	\draw [color={black}] (19.25,1.5) node[anchor = center,scale=0.5, rotate = -82] {|||};
	\draw [color={black}] (17.75,12.5) node[anchor = center,scale=0.5, rotate = -82] {|||};
	\draw [color={black}] (4.25,4.5) node[anchor = center,scale=0.5, rotate = 47] {||};
	\draw [color={black}] (12.75,13.5) node[anchor = center,scale=0.5, rotate = 47] {||};
	\draw [color={black}] (15,-3) node[anchor = center,scale=0.5, rotate = -11] {|};
	\draw [color={black}] (5,-1) node[anchor = center,scale=0.5, rotate = -11] {|};
	\draw[color={black},line width = 0.5] (10,-2)--(10.39,-2.08)--(10.47,-1.69)--(10.08,-1.61)--cycle;
	\draw[color={black},line width = 0.5] (18.5,7)--(18.45,7.4)--(18.05,7.35)--(18.1,6.95)--cycle;
	\draw[color={black},line width = 0.5] (8.5,9)--(8.77,9.29)--(9.06,9.02)--(8.79,8.73)--cycle;
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-5)--(-1,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (0,-5)--(0,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (1,-5)--(1,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (2,-5)--(2,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (3,-5)--(3,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (4,-5)--(4,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (5,-5)--(5,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (6,-5)--(6,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (7,-5)--(7,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (8,-5)--(8,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (9,-5)--(9,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (10,-5)--(10,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (11,-5)--(11,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (12,-5)--(12,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (13,-5)--(13,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (14,-5)--(14,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (15,-5)--(15,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (16,-5)--(16,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (17,-5)--(17,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (18,-5)--(18,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (19,-5)--(19,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (20,-5)--(20,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (21,-5)--(21,19);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-5)--(21,-5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-4)--(21,-4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-3)--(21,-3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-2)--(21,-2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,-1)--(21,-1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,0)--(21,0);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,1)--(21,1);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,2)--(21,2);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,3)--(21,3);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,4)--(21,4);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,5)--(21,5);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,6)--(21,6);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,7)--(21,7);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,8)--(21,8);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,9)--(21,9);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,10)--(21,10);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,11)--(21,11);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,12)--(21,12);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,13)--(21,13);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,14)--(21,14);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,15)--(21,15);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,16)--(21,16);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,17)--(21,17);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,18)--(21,18);
	\draw[color ={gray},opacity = 0.7] (-1,19)--(21,19);
	

\end{tikzpicture}\\\\
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=796f3&id=5G22&n=4&d=10&s=3&alea=y1j8&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Quelle est la nature de la droite tracée en bleu dans le triangle $CRI$ ?\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-3,-3) rectangle (8,8);
    	\draw[color={black}] (4.68,0.93)--(6.18,3.53)--(3.45,4.31)--cycle;
	\draw[color ={blue}] (6.18,3.53)--(-5.87,-1.37);
	\draw [color={black}] (4.66,0.43) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {C};
	\draw [color={black}] (6.64,3.73) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {R};
	\draw [color={black}] (3.11,4.67) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {I};
	\draw[color={black}] (5.69,2.66) arc (-119.39:-157.37:1) ;
	\draw [color={black}] (5.43,2.87) node[anchor = center,scale=1, rotate = -228.65] {x};
	\draw[color={black}] (5.25,3.16) arc (-158.3:-196.28:1) ;
	\draw [color={black}] (5.18,3.48) node[anchor = center,scale=1, rotate = -267.14] {x};

\end{tikzpicture} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Quelle est la nature de la droite tracée en bleu dans le triangle $TOC$ ?\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-3,-3) rectangle (8,8);
    	\draw[color={black}] (3.55,1.57)--(6.29,2.79)--(3.03,4.83)--cycle;
	\draw[color={blue}] (-16.42,49.98)--(26.26,-45.62);
	\draw [color={black}] (3.33,1.12) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};
	\draw [color={black}] (6.79,2.72) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {O};
	\draw [color={black}] (2.74,5.24) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {C};
	\draw[color={black},line width = 0.5] (4.92,2.18)--(5.08,1.81)--(5.45,1.97)--(5.29,2.34)--cycle;
\draw [color={black}] (4.24,1.88) node[anchor = center,scale=1, rotate = 24] {x};
\draw [color={black}] (5.61,2.49) node[anchor = center,scale=1, rotate = 24] {x};


\end{tikzpicture} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Quelle est la nature de la droite tracée en bleu dans le triangle $BEC$ ?\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-3,-3) rectangle (8,8);
    	\draw[color={black}] (2.85,1.2)--(5.79,0.57)--(2.93,3.59)--cycle;
	\draw[color={blue}] (-19.93,48)--(27.18,-43.52);
	\draw [color={black}] (2.42,0.95) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw [color={black}] (6.21,0.3) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {E};
	\draw [color={black}] (2.7,4.03) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {C};
	\draw [color={black}] (5.06,0.73) node[anchor = center,scale=1, rotate = -12] {//};
\draw [color={black}] (3.59,1.05) node[anchor = center,scale=1, rotate = -12] {//};


\end{tikzpicture} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Quelle est la nature de la droite tracée en bleu dans le triangle $TAF$ ?\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-3,-3) rectangle (8,8);
    	\draw[color={black}] (2.85,3.99)--(4.35,1.4)--(6.75,4)--cycle;
	\draw[color={blue}] (-39.49,-22.76)--(50.07,29.07);
	\draw [color={black}] (2.4,4.21) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};
	\draw [color={black}] (4.26,0.91) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A};
	\draw [color={black}] (7.21,4.19) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {F};
	\draw[color={black},line width = 0.5] (3.83,2.31)--(4.18,2.51)--(4.38,2.16)--(4.03,1.96)--cycle;

\end{tikzpicture} \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} La droite tracée est la bissectrice de l'angle $\widehat{CRI}$.\\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} La droite tracée est la médiatrice du segment [$TO]$.\\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} La droite tracée est la médiane issue de $C$ dans le triangle $BEC$.\\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} La droite tracée est la hauteur issue de $F$ dans le triangle $TAF$.\\ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=dc8c9&id=5G31&n=2&d=10&s=1-2-4-5&s2=false&s3=true&alea=wU9h&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}[Lignes=10]

\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $PBT$ est un triangle quelconque. L'angle $\widehat{PBT}$ mesure $28^\circ$ et l'angle $\widehat{BPT}$ mesure $65^\circ$.\\Quelle est la mesure de l'angle $\widehat{BTP}$ ? \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $RKJ$ est un triangle rectangle en $K$ et l'angle $\widehat{KRJ}$ mesure $24^\circ$.\\Quelle est la mesure de l'angle $\widehat{KJR}$ ? \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1.5em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.3]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-3.79,-2) rectangle (6,10);
    	\draw[color={black}] (1,0)--(4,8)--(-1.79,2.83)--cycle;
	\draw [color={black}] (0.99,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {P};
	\draw [color={black}] (4.28,8.42) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw [color={black}] (-2.27,2.7) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};
	\draw[color={blue},line width = 2] (1.53,1.41) arc (69.4:134.55:1.51) ;
	\draw [color={blue}] (0.57,2.06) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {\ang{65}};
	\draw[color={blue},line width = 2] (3.47,6.59) arc (-110.6:-138.28:1.51) ;
	\draw [color={blue}] (2.81,6.26) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {\ang{28}};
	\draw [color={black}] (0.99,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {P};
	\draw [color={black}] (4.28,8.42) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw [color={black}] (-2.27,2.7) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};

\end{tikzpicture}\\Dans un triangle, la somme des angles est égale à $180^\circ$.\\D'où : $\widehat{PBT} + \widehat{BTP} + \widehat{BPT}=180^\circ$\\D'où : $\widehat{BTP}=180- \left(\widehat{PBT} + \widehat{BPT}\right)$.\\D'où : $\widehat{BTP}$= $180^\circ-\left(28^\circ+65^\circ\right)=180^\circ-93^\circ=87^\circ$.\\L'angle ${\color{black}\boldsymbol{\widehat{BTP}}}$ mesure ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{87}}^\circ$.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.3]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-3.27,-1.5) rectangle (5.28,9.42);
    	\draw[color={black}] (1,0)--(4,8)--(-1.79,2.83)--cycle;
	\draw [color={black}] (0.99,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {P};
	\draw [color={black}] (4.28,8.42) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw [color={black}] (-2.27,2.7) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};
	\draw[color={blue},line width = 2] (1.53,1.41) arc (69.4:134.55:1.51) ;
	\draw [color={blue}] (0.57,2.06) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {\ang{65}};
	\draw[color={blue},line width = 2] (3.47,6.59) arc (-110.6:-138.28:1.51) ;
	\draw [color={blue}] (2.81,6.26) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {\ang{28}};
	\draw[color={rgb,255:red,241;green,89;blue,41},line width = 2] (-0.74,1.76) arc (-45.54:41.63:1.5) ;
	\draw [color={rgb,255:red,241;green,89;blue,41}] (0.31,2.76) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {\ang{87}};

\end{tikzpicture} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.3]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2.4699999999999998,-2) rectangle (6,13.78);
    	\draw[color={black}] (0,0)--(4,10)--(-0.47,11.78)--cycle;
	\draw [color={black}] (-0.08,-0.49) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {R};
	\draw [color={black}] (4.36,10.35) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K};
	\draw [color={black}] (-0.64,12.25) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw[color={blue},line width = 2] (0.56,1.39) arc (68.06:92.15:1.5) ;
	\draw [color={blue}] (0.36,2.07) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {\ang{24}};
	\draw[color={blue},line width = 1.5] (4,10)--(3.63,9.07)--(2.7,9.44)--(3.07,10.37)--cycle;
	\draw [color={black}] (-0.08,-0.49) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {R};
	\draw [color={black}] (4.36,10.35) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K};
	\draw [color={black}] (-0.64,12.25) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};

\end{tikzpicture}\\Le triangle $RKJ$ étant rectangle en $K$, les angles $\widehat{KRJ}$ et $\widehat{KJR}$ sont complémentaires (leur somme est égale à $90^\circ$).\\D'où : $\widehat{KJR}+ \widehat{KRJ}=90^\circ$\\D'où : $\widehat{KJR}=90^\circ-24^\circ=66^\circ$\\L'angle ${\color{black}\boldsymbol{\widehat{KJR}}}$ mesure ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{66}}^\circ$.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.3]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1.6400000000000001,-1.49) rectangle (5.36,13.25);
    	\draw[color={black}] (0,0)--(4,10)--(-0.47,11.78)--cycle;
	\draw [color={black}] (-0.08,-0.49) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {R};
	\draw [color={black}] (4.36,10.35) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K};
	\draw [color={black}] (-0.64,12.25) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw[color={blue},line width = 2] (0.56,1.39) arc (68.06:92.15:1.5) ;
	\draw [color={blue}] (0.36,2.07) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {\ang{24}};
	\draw[color={blue},line width = 1.5] (4,10)--(3.63,9.07)--(2.7,9.44)--(3.07,10.37)--cycle;
	\draw[color={rgb,255:red,241;green,89;blue,41},line width = 2] (-0.41,10.28) arc (-87.71:-21.709999999999994:1.5) ;
	\draw [color={rgb,255:red,241;green,89;blue,41}] (0.74,10.07) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {\ang{66}};

\end{tikzpicture}\\ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=3acc1&id=5G22-1&n=1&d=10&s=1&s2=false&alea=xcEx&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}[Lignes=10]


 Le point $R$ appartient-il à la médiatrice du segment [$JT$] ? Justifier.\\\begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-2) rectangle (5,7.01);
    	\draw[color ={black}, densely dash dot dot ] (0,0)--(1.39,5.01);
	\draw[color ={black}, densely dash dot dot ] (3,0.05)--(1.39,5.01);
	\draw [color={black}] (0.22,2.64) node[anchor = center,scale=1, rotate = 74.49359] {5,2 cm};
	\draw [color={black}] (2.68,2.69) node[anchor = center,scale=1, rotate = -72.01674] {5,2 cm};
	\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.19,0.19)--(0.19,-0.19);\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.19,-0.19)--(0.19,0.19);\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.81,0.24)--(3.19,-0.14);\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.81,-0.14)--(3.19,0.24);\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.2,5.2)--(1.58,4.82);\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.2,4.82)--(1.58,5.2);
	\draw [color={black}] (0,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw [color={black}] (3,0.55) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};
	\draw [color={black}] (1.39,5.51) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {R};
	\draw[color ={black}] (0,0)--(3,0.05);

\end{tikzpicture}\\
\end{exercice}

\begin{Solution}
 $RJ = RT = 5{,}2$ $cm$ donc le point $R$ est équidistant de $J$ et de $T$.\\Comme tout point équidistant de $J$ et de $T$ appartient à la médiatrice du segment [$JT$], alors le point $R$ appartient à la médiatrice du segment [$JT$].\begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-2) rectangle (5,7.01);
    	\draw[color={red},line width = 0.5] (1.5,0.03)--(1.1,0.02)--(1.09,0.42)--(1.49,0.43)--cycle;
	\draw [color={red}] (0.75,0.02) node[anchor = center,scale=1, rotate = 1] {||};
\draw [color={red}] (2.25,0.04) node[anchor = center,scale=1, rotate = 1] {||};

	\draw[color={red}] (0.39,52.39)--(2.61,-52.33);
	\draw[color ={black}, densely dash dot dot ] (0,0)--(1.39,5.01);
	\draw[color ={black}, densely dash dot dot ] (3,0.05)--(1.39,5.01);
	\draw [color={black}] (0.22,2.64) node[anchor = center,scale=1, rotate = 74.49359] {5,2 cm};
	\draw [color={black}] (2.68,2.69) node[anchor = center,scale=1, rotate = -72.01674] {5,2 cm};
	\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.19,0.19)--(0.19,-0.19);\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (-0.19,-0.19)--(0.19,0.19);\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.81,0.24)--(3.19,-0.14);\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.81,-0.14)--(3.19,0.24);\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.2,5.2)--(1.58,4.82);\draw[color ={black},line width = 0.625,opacity = 0.8] (1.2,4.82)--(1.58,5.2);
	\draw [color={black}] (0,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {J};
	\draw [color={black}] (3,0.55) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};
	\draw [color={black}] (1.39,5.51) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {R};
	\draw[color ={black}] (0,0)--(3,0.05);

\end{tikzpicture}\\
\end{Solution}

\end{Maquette}
\clearpage
\end{document}